傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸

傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸

楊健興

【本報訊】出席遊行的香港記者協會主席楊健興批評政府一意孤行，指修例將增加香港記者在內地採訪風險。他稱，內地過去不時發生「羅織罪名」事件，以往記者回到香港便安全，但修例後有正式渠道將身在香港的人移交至內地，增加內地採訪的不明朗因素。楊健興稱，記協曾兩次約見推動修例的保安局局長李家超，但對方完全不理會，批評局方並無真正諮詢公眾，只是單方面向公眾灌輸宣傳。

曾任中國組記者的浸大高級講師呂秉權昨亦參與遊行，指記者採訪中央政府不願報道的新聞，或接觸內地敏感資料，或軍事、維權等新聞，已可用不同方式治罪。他稱，以往有記者採訪曾被指涉藏毒，未來也可以用涉黃等罪行。過往採訪隊伍回到香港可以鬆一口氣，未來回港後隨時亦會被捉回內地。他直指今次修例不但對香港傳媒打擊很大，亦會影響港人的知情權。

■記者羅繼盛

相關新聞：由特首獨斷 法律界：辣過23條

上一則
上一則
社工：我哋唔想做維穩機器

下一則
下一則
大學教授：學術交流提七不講即有危險

由特首獨斷 法律界：辣過23條
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
大學教授：學術交流提七不講即有危險
紅線無人知 商界怕隨時「上身」
會計師：內企「三盤數」易墮法網
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
粵維權人士聲援佔中被拘留
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
在港台灣人 絕不接受一國兩制
支聯會憂支援異見者被引渡
劉夢熊：內地司法冤案太多
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法

立例後傳媒應該係死得最快嘅行業。

一車車gogovan咁翻去